（垃圾鬥垃圾）邊種老師比較好

1. 教畜
特點：
-打份工心態
-唔會有心機了解學生既個別情況
-收學校order做野
-明哲保身為首要考慮事項
-必要時會持住自己既權力壓逼學生做某d野
-多數會標籤一d聽話既學生，做佢心腹

典型語錄：
-校長話要（略）
-我有講過架，我叫左佢注意架啦，佢唔聽關我咩事
-課文有寫，我上堂有講，你重有咩要問
-我話唔準就唔準，邊個再嘈就同我傾出去

2.想拎牌坊既雞
特點：
-覺得教師係好撚偉大既職業，成日想得到學生既尊重
-比較多從道德既角度進行譴責
-成日會將教師辛苦既地方講成係一種犧牲同奉獻，但從未提過佢係有收人工的，份糧包佢呢d辛苦的
-會成日想強行暸解學生既私人/家庭情報，然後覺得自己好關心學生
-多數會標籤一d比較唔聽話既學生，重點「關心」

典型語錄：
-老師都係人，你地有冇體諒過老師？
-你咁做唔止犯左校規，重點係你唔識尊重別人
-你今日會好憎我，日後你地會好感謝我今日話過你地
-你地做一份功課，我要對40份功課，我都未怨言，你重遲交？

正評：教畜比較好
負評：臭雞比較好

我比較討厭臭雞

[black] [/black]